無得fact check, HSBC好大機會出左事, 而且好大獲

無得fact check, HSBC好大機會出左事, 而且好大獲
始終我地不是局內人, 而且HSBC條數相當複雜和規模相當大, 一般人睇唔明的

不過只知以下事實:
平保（02318）旗下平安資管已超越貝萊德成匯豐（00005）最大股東
匯控CEO范寧突辭任 上任僅年半
滙豐周內兩高層離任, 大中華CEO黃碧娟將另謀高就

使唔使即刻抽起存款？

點解要辭職

收到消息 已經切曬資

啱啱上禮拜六先排到我開户口
開完就即刻2個CEO離任

在股票市場, 高層相繼跳船, 往往代表有事要發生(局內人先行跳船)
個人覺得
最大股東->平保->控制董事局
指令大量放貸給国企, 中国中小型銀行, 現在中国經濟放緩+中美貿易戰, 中国外匯收入大減, 無能力還款, 国企無能力還錢, 中小型銀行要破產
匯控要硬啃大幅壞賬

大家又點睇

仲有HSBC Cancel左最低存款額

大家ready提爆匯豐d錢未

早幾日仲要網上銀行login唔到

仲有hsbc張visa signature 變得好公廁
3日內就批
以前邊會咁

平安持有7% 左右，雖然係大股東，但未必可以隻手遮天，如果好嚴重問題，應該包唔住...

既知的中国財經新聞:

10家銀行編不出財報、壞帳問題浮上檯面...中國要掀小型銀行倒閉潮了？
又一家破產的銀行，接下去還會有更多嗎？
外資銀行：中國企業債務違約量達到“史無前例”水平
5000億壓頂！ 2019年，房企迎來債務違約潮？

類似這些

現在平保是最大股東, 控制董事局
平保是国企, 中共控制的, 換著你是中共, 你會不會要求匯控, 大量放貸給中共指定對象, 如国企, 內房, 中小型銀行?

lm

唔奇
所以我開左Citi bank

平保唔係大貓董事會成員, 按道理無呢個權力

之前仲話東亞放貸最多比中国
往往知道的, 不是最令人害怕
而且東亞可以放幾多呀? 東亞在中国眼中只是小型銀行

但匯控就不同了, 2017年數據, 匯控有25,217.7億美元總資產
平安為最大股東的匯控, 會怎樣呢?
不要忘記, 匯控可以放貸的數目遠遠多於東亞, 是天文數字

高層跳船, 你話一個都算
問題, 我地係局外人, 真係無可能知道入面發生什麼事
只能從既知的事實, 和已知的數據去合理推測

唔覺得要收買鬼佬, 有什麼困難
尤其金融業, 銀行業
Wall street都向中共歸邊, 為人民幣服務
收買董事會成員, 你覺得好困難? 中国最叻既国粹就係行賂

來生再會

屌你老味，講埋啲通街都知既野，以為你有咩內幕爆

放左幾多自己睇, 計放貸比例大貓絕對係倒數一二名, 計量就最多

股價咁樣插水，疑似春江鴨先行出貨
大笨象咁大隻，要基金沽先會咁
可能你話近來大市跌，什麼也死，其實不一定的

滙豐唔掂>政府救>加稅問香港人攞錢

「Wall street都向中共歸邊, 為人民幣服務」
你咪搞笑啦好嗎, 華爾街搵人老襯就有佢份, 為人仔服務人唔笑狗都吠

其實8420億, 算唔算多?
現在很多中国公司, 連息都還不起

根本就係想咁

可能我太忋人憂天
8420億, 當無左7成, 都只係無左五千幾億者
匯豐大把錢, 蝕小小錢, 算什麼
裁幾個it狗, 條數係番度
唔好意思, 打攪晒各位

大貓量就多, 但其實佔得四分之一, 驚大貓不如驚嗰幾間撚屌中資行, 成7~8成大陸貸, 點睇都係佢地先自爆機會大

指令大量放貸給国企＞平保得7％控制到board??

我識人21k 唔批wor

恒生會點 ?

政府唔會救 到時變晒中資行獨大

講多次, 收買班銀行佬, 行賂, 中国国粹国技, 有幾難

wtf 啱啱先轉恒生

作為子公司會唔會跟住一齊出事架

8420億, 大家自己估當中有幾多還不到, 收不到條數?
我估幾千億是坐底.
當然不會一下子收不到, 但隨著中国經濟放緩, 中美交惡, 中国公司收入會跌得好快, 到時連息都還不到

到時裁多幾個it狗, 補番條數啦

一句無fact check 都已經驚成咁
講來講去都係吹水

但係呢，支那可以叫中資比錢填數，點解要搵匯豐先

一早叫大家手持美金或買美股
驚閪咩

dllm呢個月先開左匯豐咋
仲以為支銀轉匯豐會ok 誰不知匯豐無啦啦兩個高層離任

連登仔最愛嘅inmotion 成83%

你可唔可以都去中銀開個戶？

匯豐會唔會撤左資？

有事既話個價就大跌左落去啦，大戶一定比我地知早

x2聽日去citi 問下先。。岩岩夠兩年

CITIBANK打手

英國佬精過鬼點會出事，中資行反而爆炸左你都唔知發生緊咩事

FG20K 銀行無錢 升級咗

樂觀SIR，咁而家邊間銀行信得過

Agger
以為香港最大間+國際化無死
點知

咩消息啊屌你

還唔到 好多都借新還舊 所以唔會爆住

推

兩個高層辭職就話間銀行要執咁款 唔好喺到製造恐慌啦 連登好多小朋友睇人當真
再講5號仔股價跌都係跟大市跌 恆指3萬點跌到25900 匯豐跌都好正常姐
個市唔掂就緊架啦 但要大貓執粒 我諗俾人扑暈左十年後醒翻都冇咩可能

留名

有人話純粹交唔到數所以遲
新管理風格有關

渣打定Citibank好啲？

HSBC要走咁恒生使唔使？
同一個group

Same

識一個鬼佬，都算HSBC中層
問佢CEO走左，會唔會叫chinese入去做
佢話無可能

但再深落去就不了解

英國佬 ceo 走左啦
佢緊係唔會出事

Citibank = 美帝
渣打 = 印度

你自己揀

Push

唔會啊

轉渣打! 香港人的英資銀行

仲有2手 5號仔

證明一樣野： 狼來了

今次真係會支爆，大陸經濟有目共睹

問題係果堆中資行會唔會問大貓借唔少
但因為有香港分公司變咗唔計借翻大陸

又強姦香港市民啲錢

Hsbc批卡出名鳩批 睇個條友心情架炸 夠晒人工資產都可以拖鳩你之後唔撚批

印度抗共仲有骨氣過美國

而家個個國家都驚俾支那間諜入去
仲會俾支那人上位？

8千幾億借左比強国
強国經濟唔掂 好多公司根本賺唔到錢 個個月蝕 想辦法頂

估計大部份應該還唔到 而家頂住既都係借新還舊/淨還息 好運可以頂到幾年無事發生

強国：借得到我本事，點解要還

坐底無左幾千億啦，而且唔會立竿見影還唔到，慢慢一間一間連息都還唔到
到時裁下it狗 點都頂到既

Signature 尋日打黎秒批20k
其實都覺得好鬼

之前仲出promotion話擺資金入户口會送超市禮券
而家諗番都覺得好鬼

其實係唔係同林鄭嚟緊嘅政策有關？
佢今日見記者，明顯係同商界閉門達成咗一啲建議，令佢地大力支持政府施政。
之後又提到施政報告中會有大動作、大膽行動協助中小企。咁事前一定有同銀行界別商量，滙豐內部對呢方面係咪有分歧？

照你咁講

一樣可以收買晒其他銀行 d 股東，放水俾國企啦...

一句行賄就搞掂...

誇張左姐

【保家衛族 還我香港 對抗白色恐怖】810大埔 811深水埗港島東 三日機場集會

屌 唔怪得林奠個樣咁輕鬆

想轉買美股了
用邊間買好?

我就係一直用左中銀咁耐都頂唔順佢啲服務
所以先開多個HSBC 點知宜家就咁

呢個關virtual banking事
唔關呢個po事

講真，會care最係存款額既客都係窮撚
人地日日幾十億上落，你果幾十萬算得咩

我都喺

02318個條比較嚇人。
可以要去轉去花旗開戶先得了。
睇嚟英國佬想陰啲陰啲撤

多謝你解答

HSBC

如果佢都call，你全港轉去邊都死

存款唔多既換美金擺屋企夾萬算啦
我都打算留返幾萬港紙日常用就算
其他擺晒床下底

HSBC 股權分散到咁
平保得7% 叫最大 ，點控制?
仲有blackrock 其他果D呢
我認為係有野發生
但放貸比支企fc左先LA

呢句啱。華爾街從來六親不認只認錢。八十年代就為日本仔做。

其實有個疑問：點很解平保可以持股超過7%？匯控個governances唔係話單一股東持股唔可以超過5%咩？

轉曬錢去上海商業算

唔同意。美國而家唔知撚得幾好，得閒又幾千億。得閒又幾千億。

可能無咩人知大貓係大陸，特別廣東，係有專門部門做香港人買大灣區樓按揭，我朋友係嗰到做，佢話呢兩日所有新按都hold住我諗好快有野爆

下hsbc咁大細超 聽日打電話去先

可以點樣大佢

呢個幾年前已經係
仲會random邀請人升上VS

好多人啱啱中銀轉哂啲錢去大貓

中國經濟肯定唔止放緩

辭職定被辭職啊

呢d係咪連登仔成日9吹既支爆
咁轉去咩銀行好？ 邊間係全資美帝

屌啱啱開完ac就黎單咁嘅嘢

一定唔會係財政問題 內部有咩野我地唔知啦 但支企貸好似佔佢整體10幾%? 唔算好多 東亞都40%啦

more?

年頭說好的788牛市贏家呢樂觀sir

我朋友係廣州大貓，因為好多香港人去大灣區買樓，但係大陸銀行多數息口貴，仲要唔一定借到，所以就有大貓出現啦，佢地係用香港息口，但做大陸樓按揭，特別依幾年推大灣區，我朋友做到停唔到手，就係呢兩日，大貓居然叫停，話所有新按要hold住等另行通知

西亞係60幾%，依個仲要係上年個數

係好多，因為香港真係太貴，又多傻仔

call loan 全香港暴動啦
咪講笑

如果佢都callifc真係有得炒天台飛

老強老強

舊時就會飛
而家示威者個勢咁強
一定擴大戰線出黎同你玩舖勁

癡線
工銀中銀爆都未到大貓啦

而家咩人代理支旗

股權夠15%先會有重大影響
平安自己一個唔夠影響力去操控董事會

不過高層相繼離職
一定係有特別原因
HSBC高層人工一定唔會低
早走可能會失去bonus
正常人都唔會輕易放棄

我估計係因為逃避責任
董事會決定咗啲可疑公司政策
高層同埋反對派董事為咗就算未來出問題
都唔會附上刑事責任
冇fact check 純討論

唔該焦點去返五大訴求
唔好再笑笑笑笑笑笑
林鄭已經反擊緊

平安自己一個未必可以控制董事會
夠15%股權先會有對公司政策重大影響力

應該係董事會本身奶共
決議咗可以政策
高層覺得未來會出問題
為咗逃避刑事責任
所以離開公司

你仆街啦

會員 我想踢波
ID #199626

要問下HSBC先得
如果無 你所講既事
可以告乜野罪?

發夢又要吹風攬炒 又要潔癖

連頭盔都唔帶
你係勁既

吹中銀冇美金又得 吹HsBC又唔得 連登仔難服待

切資

仲有𦘦慶
得新年先多人
因為全部都係香港人

太危言聳聽啦

今日打黎upgrade左VS
真係好鬼

咩事，有冇實質數據睇？

非中資無必要聽你中共講
佢個market咁大 真係無必要驚
而且佢食幾多內地水大家心知肚明
不過佢要走就肯定有d野

得個7%唔好ff太多

睇%
佢係global market 影響點都有個譜

同意會收唔到條數
但支爆嘅話佢一定唔係第一間死

如果HSBC都出事 中國其他銀行隨時重大獲啦。

大笨象係涉及全球經濟
甚至玩嘢燒到英國去封鎖誠哥都仲得！

包商 錦州 要求救
而家多一間恆豐
侵侵未出招已經咁

報道指匯金公司將作為戰略投資者入股恆豐銀行

據《21世紀經濟報道》報道，山東省政府牽頭的恆豐銀行市場化改革方案取得突破性進展，匯金公司將作為戰略投資者入股恆豐銀行，而人民銀行、中銀保將給予政策支持。

有分析認為，匯金公司等戰略投資者的進入，將大大提高恆豐銀行的資本充足率，進一步完善恆豐銀行公司治理機制，提升其實力以及經營能力。

HSBC 啲服務仲差啲。

應該未去到恆生級別要其他銀行救
但係應該真係出左事

呢個on9樓主 以為股神上身 點知on9仔係到尻up

連我都轉錢走避難先，你話呢？！

係咪美國次按危機翻版？

真係驚嘅轉曬去海外
一係美金現鈔囉

成個post一大堆假設

真
由頭到尾得個吹
不斷講行賄

精過鬼就唔會由120蚊跌到得30蚊啦

咁恆生係咪會攬炒

有存款既人快d拎走
匯瘋好快唔掂
佢地打算用小市民既錢去填數
我已經拎走哂所有錢+一股不留

CC台都識fact check下 呢到成班假設撚 恐慌撚
仲股神上身咁款 真係齋睇股價 係都班中資爆先啦 建行呢次跌落黎又唔見10幾個%

點解連續走高層？ 好明顯大中華CEO之前跟Global CEO而家你大佬走你仲留唔留係到？我敢同你講之後仲有人走 不過唔係你地吹到末日咁款 人事變動講到執笠清盤咁 個個當risk mgt死咁

你估係大陸d p2p爆雷 長租公寓爆雷咩 人地圈完錢就走 你估班鬼佬真係傻嘅咩 p loan mortgage都要做KYC啦 更何況借上去？

咪傻
平保就算最大股東都係得幾個%，董事局唔會由佢話事

佢應該冇派人入董事局

一講呢樣樓主會彈出來講平保行賄

如果行賄既話
dbs，citi呢啲外資行都可能會被行賄，然後又借錢返大陸，再loop過

按樓主推論，所有銀行都有被行賄風險，最好放床下底

林鄭有無咁勁可以令到年薪幾千萬CEO辭職，仲要2個

呢啲9up post 都400幾正皮

呢個世界最多嘅人就係蠢人

呢個原因似係

雷曼2.0 大家睇路

樓主係國唔係国

呢個係為virtual banking 留意下嗰段時間好多銀行跟住做

戴定頭盔先，我唔係財金出身，都係從媒體同日常投資買賣累積經驗
應該分兩邊睇：股價係一個問題；公司會唔會執係一個問題。先係股價，參考0809美國次按風暴，無記錯大貓股價從120蚊腰斬至青姐馬尿價33蚊，即係蒸發咗4分3左右，而當時美國業務佔唔夠兩成半，財政損失橫跨2個財政年度
[url]
2019年中國大陸市場如果爆大鑊，以之前巴打轉載嘅表，大貓股價都唔會樂觀得去邊
跟住係會唔會摺嘅問題，大貓不嬲分開國際同英國本部，香港應屬於國際部分中嘅亞太地區，根據多年來大貓財報，香港係最賺錢同業務比重最多嘅地方，但尷尬在香港同中國大陸業務上係連體嬰分唔開，中國大陸爆應該燒得香港好應，而香港爆又應該燒得大貓好應，但英國本部同大貓國際始終係兩個唔同嘅部分，而且以英國人咁撚縮骨嘅性格就一定秒速割蓆，所以推論係錢擺英國本部就仍然安全，至多會科下水救唔救到香港區，至於錢擺香港大貓就要用盡任何方法轉去英國本部，不過預咗利息少到想cut撚咗佢。而香港大貓最壞情況會唔會搞到摺埋，就自行判斷

呢啲真係抵佢地共享支那榮譽

係睇夠唔夠數
唔夠咪批，夠咪拖下個月

全港勇武，所有匯豐分行好似警署咁比人圍攻

平保都冇入董事會

一個走可能真係個人原因，短期內兩個走就真係非常可疑

要毁滅Hong Kong，先毁滅Hong Kong Bank

中層
分行果d VP呀?

提返身邊人

勝利方程式：遊行->死線->升級

負資產啫

你on9 ga?
不如全城唔准討論其他野啦
痴能線

Sor比錯負皮

一D根據都冇
係估都估華為伊朗先啦

其實好似係遲d 有乜電子銀行
所以用黎吸客

睇業績表其實見到成個中國內地賺嘅錢先等如香港地區10分1，證明以內地人口計所投入嘅錢近乎無肉食。

CEO走應該係因為佢政策太保守，雖然賺多左錢但實際上成間匯豐都無咩大改革。佢走左之後同時又放風炒5000人，應該係Project Oak出返黎想將人手資源集中係賺錢嘅地方。

做過匯豐，就知間公司勁垃圾

應該關華為單野

得返一手匯豐

[經濟戰] 中共林鄭最怕香港信貸評級下跌

恆生關唔關事？

平保做左大象大股東好耐啦，好似范寧上任前已經係...

即刻擺錢出黎先

應該係關息口同匯率問題
大貓用港紙換人仔借比香港人買樓

而家人仔一年穩定跌5%，乜都死

屌 因為中銀單野好多人先啱啱轉左滙豐
依家點算好 係咪又拎返啲錢出黎

轉返啲外資銀行啦

正確，秋後算帳

唔識呢啲野 如果普通儲蓄戶口有無影響
仲要啱啱先簽埋個儲蓄保險

同破7算有關？

平安作為最大股東都係7%咋
求其搵幾間大基金持股夾埋都多過佢啦
吹撚到平安揸hsbc 6成咁

23k 都唔撚批

未驚過
Too big to fail

姐係投資先利

匯豐有事，你估身痕走得甩咩？

黑社會搵人填數 都搵左外人先啦

乜撚野服務 笑死
賺人民幣唔代表咩歸邊 不嬲見高拜見低踩

合哂資格之前都等咗成個月

Wall street大把為賺人仔賣國嘅人

應該唔關事 係銀行政策無理由會咁樣跳船

我見好多負評，我諗好多巴打混淆左，「上商」係台資銀行

屌，又係講啲係人都知既嘢

尋日都打左嚟 仲要即批
3日後有卡 有無伏？
以前講到好難拎 我張vp用左一年都無就upgrade 做vs

97 00 04 咪call過捱到97過埋00 去到sars破產收左皮
屋企本來有廠加2工人
屌你老母BOC 永不錄用

匯爆啦

出左事仲好，呢間撚樣銀行成9斬人戶口，我宜家連payme都比人斬埋😂 屌佢啦

集思廣益, 大家請繼續諗下點解

😬

下一步該怎樣走？

不要過慮，表面上政府好像以逸待勞，但實情是我們多面的極限施壓已成氣候，習近平和黑天鵝比我們更心急如焚——他們正想利用談判搞散抗爭。

2018年大陸境內債券違約規模達到1200億元，而今年的規模，是5700億元。

59間企業設立的中國民營投資集團，533億元存續債券今年到期。4月首份5億美元債券違約，中建行已硬啃代還3億；另一份5億美元債券，8月2日到期。中民投講到明：還唔到。

今年首6個月，中國企業債務違約金額突破600億。7月15日一天之內有5份債券違約。

7月22日，美國制裁中國神秘石油入口商珠海振戎（北狄改名都衰過人，話明係用來振興伊朗這個西戎）。兩伊戰爭期間，中國向伊朗賣軍火，就是通過這間公司以石油代支。現時進口量佔全國進口量約25%。

2019年有719隻地產債券到期，需要償還的金額達4567億元。2019年至2021三年間，地產企業海外債券到期規模都在200億美元之上。

7月，失業大軍年增超過500萬人。

7月，返鄉潮達740萬人。

7月，特朗普否決將蘋果產品剔出加徵25%關稅的中國貨清單。

7月，惠普、DELL決定將30％筆電生產撤離中國。

7月，山東近百間院校搞農民工「副學士課程」，免考文化試，資格卻與高校畢業生睇齊。

7月，秋行軍蟲和關稅夾擊下，中國多年來首次向俄羅斯入口大豆。

2019年8月7日，資金緊張的中國企業集團中國民生投資集團(China Minsheng Investment Group, 簡稱：中民投)表示，其債券持有人已同意延後一隻5億美元違約債券的到期日。
中民投在周二晚間提交給新加坡交易所的一份文件中稱，這批票面利率3.8%的3年期有擔保債券於8月2日到期。該公司稱，包括應計利息在內，這批債券的未償付金額為5.095億美元。
中民投表示，正在嘗試籌集資金並出售離岸資產，以償付債券持有人。

9月，南韓三星將關閉最後一間惠州工廠。
美國對300億中國貨品徵10%關稅。

10月26日，美國給予WTO的限期屆滿，WTO必須決定是否將中國、香港和澳門剔出發展中經濟體。

全國心臟病藥脷底丸斷貨，由9蚊暴漲至150蚊一樽。

邊個等得？邊個唔等得？

今日，中美貿易談判在上海重啟，預料實質成果不大。

香港是大陸的後花園，不妨再燒幾把火。

你國家仲有冇糧出啊？

不撤不散 各有各做
光復香港 時代革命
唔好意思 阻你一陣

我都好疑惑 勁少用佢張白金 都打黎upgrade
年費豁免2年 仲可以waive之後年費
自己無蝕底就算 照upgrade
應該好想D客洗錢
不過都係過d存款去Citi無咁淆

但佢個仔 恒生真係跌得好快

大佬 呢個月有邊隻藍籌趺得唔快?
呢個post好能多人都唔識扮識

都係借錢俾距地㗎姐，至於條件肯定好輕易，咁最後風險未高⋯市民罷買打經濟牌，距就支持商界，互相抗行🤦‍♂️🤦‍♂️🤦‍♂️

好似係因為借左幾千億大陸還唔返呀嘛？[black][/black]

冇錢搵殺頭都唔做啦，人地搵夠咪由得我地d小市民仆街，要攪轉按啦屌

呢D情況其實好普通 無特別

利申:做過

張卡係好好用
我之前都想申請但meet唔到requirement 所以申請左白金
點知唔夠一年就upgrade左

1177無跌過咁濟

啱
如果要講股價插水
地產股12、16仲跌得勁

你調轉諗

佢可以調整放貸比中國既空間都極有

或者等比美國國會制裁交巨額罰款

唔好玩喇 平保無話事權架

可能係有大粒施壓借錢比中資企業
ceo唔濟就跳船

屌岩轉左匯豐點知又出事，又要再轉過
唯有去星展

Citi bank 唔係唔好
但係真心無咩分行
你去過排隊就知
人手唔夠 排隊有排排

Dbs 照計全港最穩
Fitch: AA-
S&P: AA-

安全性評級黎講
世界數一數二

連登仔真係唔識嫁

分行最高級果位

咁講就有道理
人仔一貶，成個按揭咪輸到hihi

恆生股值好高
恆生100%local
所以呢期跌多d

我啲0005

係有d野但點睇都中資，東亞大禍好多

匯豐出糧
仲有信用卡同loan扣數
有剩拎出黎換美金算

Citi係咪暫時最安全

Dbs同citi邊個安全啲？

//
今次想爆吓狠人喺銀行裡面的第一手消息。

（利申：狠人唔會自爆身分，一來我仲想繼續搵食，二來我希望繼續透過狠人呢個身份話俾大家知香港金融業的真相。所以我只能講一些唔會有機會俾人知道我真正身份的資料。一句講晒：信就信，唔信就算。）

首先，最近兩位滙豐最高層相繼離職，我夠膽講100%係政治原因，完全唔關咩工作能力事。（有媒體話係因為重大投資失誤....搞笑咩....）

係人都知，真正的公司話事人，唔係CEO，而係董事會，而董事會要炒CEO或高層，真正的原因絕對唔係表面的原因。

咁點解今次滙豐要炒人？仲要喺呢個咁敏感嘅時候炒？

簡單講，係同中共有直接關係，但唔關咩4000億事。

中共過去十幾年，極為進取地追求經濟增長，中間當然有數之不盡咁多的利益輸送，銀行業係直接受惠。中共與香港各大銀行之董事會高層的關係可以話係千絲萬縷。你根本想像唔到中共手上有幾多銀行業董事會成員的黑材料。

而今次中共逼滙豐董事會炒人，一來係要追究之前滙豐有份幫美國司法部搞咗一份可用來起訴華為公司的材料，最終間接導致華為的孟晚舟在加拿大被捕。

二來中共今次係要清晰地俾所有銀行業董事會及高層知道：你企喺中央嗰邊，定係同錢作對嗰邊？（所以呢兩日幾間銀行相繼登報紙向中央表明效忠，內容極之嘔心。但無計，唔會同錢作對。）

狠人多年銀行經驗，都跟過好多內地的大客，中間有啲私底下都成為咗好朋友。仲記得早年有一次同一位內地上市公司的一位股東食飯傾偈，佢計劃緊全家移民，打算放啲股份套現，佢話：「當我有這個打算時，賣了少量公司股份，馬上就收到中央官員電話，要求我一天之內買回股份，否則後果自負。並且警告我，如果不想坐牢，就不要繼續申請移民。」

佢呢番說話，我好深刻，一直記住咗，每次再見啲內地企業嘅老闆客，我都會有種可憐佢哋嘅感覺。冇錯，佢地名義上有好多資產，但係喺中共政權嚴密監控之下，佢哋唔係真係過得咁開心咁自在。所以幾乎全部我認識嘅內地有錢人/官員，可以的話，佢哋嘅屋企人全部都會移民離開中國，佢哋都唔想自己嘅下一代活喺呢個提心吊膽嘅國度。

依家香港愈來愈似大陸，中共選擇咗更嚴厲打壓香港人各方面的自由，今次選擇先打壓航空業及銀行業，企圖令大家唔敢再發聲，亦試圖孤立同分化還在抗爭嘅香港人。

依家每次政府記者會都大打經濟牌，又話示威者搞亂香港，影響香港經濟，其實真正始作俑者係背後的政權。（之前金融業同路人發出的聲明都已經討論過）大格局咁睇，中央已經全面反攻，政府拉攏商界表態轉移經濟差焦點，嘗試重新喚醒香港人追求安穩賺錢嘅基因。

我希望各位同路人都更警醒，呢刻我地一定要團結，唔可以再中計，我哋依家首要做嘅，係要回歸法治、自由同民主，因為呢三樣嘢先係安穩經濟嘅基石，亦係香港一直以來成功對抗多次經濟挑戰嘅最大優勢。

最後強調多次，金融業同路人和廣大市民齊心推動香港全面發展，五大訴求缺一不可！香港人，加油！

#金融業同路人
#華爾街狠人
//

利申：唔識金融嘢，留名等大家指教

依到無銀行人？ 中環啲風吹出黎ceo唔係自己跳船 係比人踢落船

HSBC全球業務, 大部份股權仲係外資, 雖然最大股東係平安, 梗係榨到盡, 借到盡, 還不到錢, 都係外國勢力仆街者
借得到, 係我本事, 點解要還

咁應該開咩銀行戶口

你估大部分連登仔會咁冷靜諗到呢d咩

Me too

我信！吳教授有講過。

Metoo岩岩先收到提款卡

唔明咁點解中共可以force到hsbc炒人喎

新主席應該係打仔格，經過兩年睇清楚匯豐老舊文化，想開始大改革啫

你中共有黑材料，你估美國冇咩
HSBC係中國唔係獨資，但係美國係
中國銀監夠唔夠膽罰HSBC錢
人地美國司法部罰左幾次，連人都派埋入HSBC睇盤數

lm 學野

大家細心啲諗一諗，其實匯豐係管有最多（香港人）個人資料嘅機構，為自身安全，幾年前我已經轉晒所有嘢去美資大行。

成班on9
吹到visa signature 降低門覽 取消最低結餘 都關事
你唔好話hsbc atm有人禁錢係擠提

班垃圾鬼佬好易控制者
世貿, 聯合國, 世衛, 都比中共控制左
點解你地講到中共控制唔到董事局咁

國與國之間都係講利益
不過我唔明中國有咩吸引到外國要繼續同佢地有貿易

屌 ON9 洗鳩理佢真定假咩
啲廢老藍絲信左之後就會沖去禁錢架啦
一擠提就冚家敗

我好恐慌呀！

係死都中資死先
放心

aia已經入左中國啦。我相信大陸會繼續引入外資cap水

恒生既使唔使走埋一份呀 開返渣打 CITI算尻數

情報工作上
我都想知美國人點收集中國人黑材料
CIA好似好難入到中國

擠

巴打可唔可以講多少少
唔知點解我上唔到搵唔到梳屎

推住先

我覺得好過支銀喎

人地係insider
你敢唔信

一係衰左大大鑊要自己走人填數
一係春江鴨

洗唔洗温提下d老友記？

賣左佢先。港爆揸cash好啲

希望大家唔好亂信呢啲猜測 所有野都要自己獨立思考下先
如果唔係同廢老支那人有乜分別

揸港紙都係死

當你水魚咋，你睇下08年雷曼
wallstreet班人散曬水先到你呀

我23k，禮拜一申請，禮拜四就話批左-_-||
從未見過批核會咁快

朋友都咁講

唔想變左c9 kingdom咁on9
咪再推post 啦

佢官網要填夠30k 嗎
仲有7000點填

其實呢啲即係代表啲咩 係好似有啲唔尋常
但係有無話咁即係可能代表邊方面出事？

華為出事，邊個俾料美國？咪hsbc law...

ceo 下台係政治事件

如果想整死hsbc, 平保係沽清佢都唔奇

唔係話hsbc 一定無風險
但大獲得過當年雷曼嗎？機會有多少？

雷曼後，成個金融市場都被監管得好緊

再大爆必定不是國際銀行引起

中共有黑材料，或者有辦法令你被自殺

紅資銀行或同它們有極深財務來往者除外，你睇德銀幾大煲

佢個女 Dakota Fanning 做ceo

依間無廿個開唔到戶口

遲下你會知而家其實反cup中，因為換血換哂正宗英國鬼，而被換走個d……

HSBC係英國銀行, 香港政府一定唔救, 最想佢死tim

呢個數係計The Hongkong and Shanghai Banking Corporation定係計晒整個HSBC Group plc?

中一部分

cut咗香港既HSBC, 即係連自己既根都唔要

不過如果香港既HSBC出事, 成間HSBC都超級大鑊......HSBC既股東全部都中晒招, 包括我.......

某程度上有少少岩，但成件事反轉睇

獅子出事既話
痕身係咪都死

匯豐樹大根深，大可以將大陸業務出售拎返筆。東亞係all in 大陸，所以死硬。

佢之前同華為做生意，匯豐會唔知咩事

7% 只夠放個史美倫入去

借左4000億美元...睇黎無九成都八成真

其實匯豐已經被中共滲透左，而家英國首相講到明撐一帶一路，借4000億美元畀國家絕對唔係咩荒謬既事。

圖表題目係 本地銀行

摺就未必，但股價可能斷崖式下跌，而且經此一役，仲有無可能每年派息0.41美元，實在令人懷疑

而家匯豐開戶口要預約？係普通saving account？

其他頂唔順 先俾機會大貓愛國

唔L 好用la
極深藍喎
讀下歷史先啦巴打

利申: 做緊
諗住都轉USD

轉邊間好 渣打?恒生?

平保成為最大股東有冇fc?

最大啫係幾多percent?點控制董事局